**578. – Spergularia segetalis** Pers. – Plante annuelle, grêle, très glabre ; tige de 3-12 cm, dressée, rameuse-dichotome dès la base ; feuilles filiformes, aristées, non fasciculées ; fleurs blanches, très petites, en cymes très lâches, fournies, non feuillées ; pédicelles capillaires, étalés-divariqués, 2-4 fois plus longs que le calice ; //sépales lancéolés-aigus, entièrement scarieux sauf une étroite nervure médiane verte ; //pétales obtus, de moitié plus courts que les sépales ; capsule ovoïde, dépassée par le calice ; graines non ailées.
Champs sablonneux des terrains siliceux, clans le Nord, l'Ouest et le Centre ; nul ou très rare clans le Midi. – Europe occidentale et centrale. = Mai-juillet.